<resources>
    <string name="app_name">Space Quizz</string>
    <string name="pattren_email">^[_A-Za-z0-9-\\+]+(\\.[_A-Za-z0-9-]+)*@[A-Za-z0-9-]+(\\.[A-Za-z0-9]+)*(\\.[A-Za-z]{2,})$</string>
    <string-array name="level">
        <item>Debutant</item>
        <item>Amateur</item>
        <item>Avance</item>
    </string-array>


    <string-array name="planete_name">
        <item>la Terre</item>
        <item>Mercure</item>
        <item>Vénus</item>
        <item>Mars</item>
        <item>Jupiter</item>
        <item>Saturne</item>
        <item>Uranus</item>
        <item>Neptune</item>
        <item>Pluton</item>
    </string-array>

    <string-array name="resume">
        <item> <string name="terre">La Terre est la troisième planète par ordre d éloignement au Soleil et la cinquième plus grande du Système solaire aussi bien par la masse que le diamètre. Par ailleurs, elle est le seul objet céleste connu pour abriter la vie. Elle orbite autour du Soleil en 365,256 jours solaires — une année sidérale — et réalise une rotation sur elle-même relativement au Soleil en 23 h 56 min 4 s — un jour sidéral — soit un peu moins que son jour solaire de 24 h du fait de ce déplacement autour du Soleila. L axe de rotation de la Terre possède une inclinaison de 23°, ce qui cause l apparition des saisons.</string> </item>
        <item> <string name="mercure">Mercure est la planète la plus proche du Soleil et la moins massive du Système solaire. Son éloignement au Soleil est compris entre 0,31 et 0,47 unité astronomique (soit 46 et 70 millions de kilomètres), ce qui correspond à une excentricité orbitale de 0,2 — plus de douze fois supérieure à celle de la Terre, et de loin la plus élevée pour une planète du Système solaire. Elle est visible à l œil nu depuis la Terre avec un diamètre apparent de 4,5 à 13 secondes d arc, et une magnitude apparente de 5,7 à −2,3 ; son observation est toutefois rendue difficile par son élongation toujours inférieure à 28,3° qui la noie le plus souvent dans l éclat du soleil.</string> </item>
        <item><string name="Vénus">Vénus est la deuxième planète du Système solaire par ordre d éloignement au Soleil, et la sixième plus grosse aussi bien par la masse que le diamètre. Elle doit son nom à la déesse romaine de l amour.Vénus orbite autour du Soleil tous les 224,7 jours terrestres. Avec une période de rotation de 243 jours terrestres, il lui faut plus de temps pour tourner autour de son axe que toute autre planète du Système solaire. Comme Uranus, elle possède une rotation rétrograde et tourne dans le sens opposé à celui des autres planètes : le soleil s y lève à l ouest et se couche à l est. Vénus possède l orbite la plus circulaire des planètes du Système solaire avec une excentricité orbitale presque nulle et, du fait de sa lente rotation, est quasiment sphérique (aplatissement considéré comme nul).</string></item>
        <item><string name="Mars">Mars est la quatrième planète par ordre croissant de la distance au Soleil et la deuxième par ordre croissant de la taille et de la masse. Son éloignement au Soleil est compris entre 1,381 et 1,666 UA (206,6 à 249,2 millions de kilomètres), avec une période orbitale de 669,58 jours martiens (686,71 jours ou 1,88 années terrestres).</string> </item>
        <item><string name="Jupiter">Jupiter est une planète géante gazeusea. Il s agit de la plus grosse planète du Système solaire, plus volumineuse et massive que toutes les autres planètes réunies, et la cinquième planète par sa distance au Soleil (après Mercure, Vénus, la Terre et Mars).Jupiter est ainsi officiellement nommée1, en français comme en anglaisb, d après le dieu romain Jupiter2, assimilé au dieu grec Zeus.</string> </item>
        <item><string name="Saturne">Saturne est la sixième planète du Système solaire par ordre d éloignement au Soleil et la deuxième plus grande par la taille et la masse après Jupiter, qui est comme elle une planète géante gazeuse. Son rayon moyen de 58 232 km est environ neuf fois et demi celui de la Terre et sa masse de 568,46 × 1024 kg est 95 fois plus grande. Orbitant en moyenne à environ 1,4 milliard de kilomètres du Soleil (9,5 unités astronomiques), sa période de révolution vaut un peu moins de 30 années tandis que sa période de rotation est estimée à 10 h 33 min.</string> </item>
        <item><string name="Uranus">Uranus est la septième planète du Système solaire par ordre d éloignement au Soleil. Elle orbite autour de celui-ci à une distance d environ 19,2 unités astronomiques (2,87 milliards de kilomètres), avec une période de révolution de 84,05 années terrestres. Il s agit de la quatrième planète la plus massive du Système solaire et de la troisième plus grande par la taille.</string> </item>
        <item><string name="Neptune">Neptune est la huitième planète par ordre d éloignement au Soleil et la plus éloignée connue du Système solaireN 2. Elle orbite autour du Soleil à une distance d environ 30,1 UA (4,5 milliards de kilomètres), avec une excentricité orbitale moitié moindre que celle de la Terre et une période de révolution de 164,79 ans. Il s agit de la troisième planète la plus massive du Système solaire et la quatrième plus grande par la taille — un peu plus massive mais un peu plus petite qu Uranus. Par ailleurs, elle est la planète géante la plus dense.</string> </item>
        <item><string name="Pluton"></string>Pluton est une planète naine, la plus volumineuse connue dans le Système solaire (2 372 km de diamètre, contre 2 326 km pour Éris), et la deuxième en ce qui concerne sa masse (après Éris). Pluton est ainsi le neuvième plus gros objet connu orbitant directement autour du Soleil et le dixième par la masse. Premier objet transneptunien identifié, Pluton orbite autour du Soleil à une distance variant entre 30 et 49 unités astronomiques et appartient à la ceinture de Kuiper, ceinture dont il est (tant par la taille que par la masse) le plus grand membre connu. </item>

    </string-array>


</resources>